1. 项目说明

请设计一个系统，自动完成对于手机搜狐(m.sohu.com)系统可靠性的检测。具体要求：

定时递归检测所有m.sohu.com域名的页面以及这些页面上的链接的可达性，即有没有出现不可访问情况。
m.sohu.com域名页面很多，从各个方面考虑性能优化。
对于错误的链接记录到日志中，日志包括：连接，时间，错误状态等。


实现思路请看: 2.png


总结: 实现的整体思路:

1.通过爬虫爬根域名的树形结构
2.爬到了树形结构之后，把爬到的url存入mongodb。
3.程序从mongodb取 去重的url对其进行检测是否可达，把http的状态码不是200或者虽然是200 但有404信息的都写入日志文件里去
4，可以采用多进程(可选)
